\documentclass[10pt, aspectratio=169]{beamer}

% Beamer {{{
% Theme and color {{{
\usetheme{metropolis}
\useinnertheme{metropolis}
\useoutertheme{metropolis}
\usefonttheme{metropolis}
\usecolortheme{metropolis}

\metroset{block=fill}
% \metroset{numbering=fraction}
\metroset{titleformat=smallcaps}
\metroset{progressbar=frametitle}
% }}}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{itemize/enumerate body begin}{\normalsize}
\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody begin}{\footnotesize}
% \setbeamertemplate{headline}{}
% \setbeamertemplate{footline}{Universidad}
% \setbeamertemplate{frame footer}{\textbf{<<\insertshorttitle>>}\newline\textbf{\insertshortauthor}~\textit{\insertshortinstitute}}
        

\setbeamertemplate{frame footer}{\raisebox{-0.1cm}{\includegraphics[width=0.3cm]{../recursos/formato/imagenes/utn.png}}\enspace\textbf{\insertshortauthor}~/~\textit{UTN - FRVM}}
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\tiny}

\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamercovered{transparent=5}

% \includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{utn_logo.png}}
% \usebackgroundtemplate{%
    % \begin{minipage}{0.1\textwidth}
      % \begin{flushleft}
        % \includegraphics[scale = 0.3]{../recursos/formato/imagenes/utn.png}
      % \end{flushleft}
    % \end{minipage}% \hspace*{2cm}
  % }
% }}}
% Encoding e Idioma {{{
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, spanish, es-tabla]{babel}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{csquotes}
% }}}
% Ecuaciones {{{
\usepackage{mathtools}
% \usepackage{amsmath}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{lualatex-math}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{cancel}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
  % abbreviations = true,
  % Para tener comas como separador en el env \SI
  locale = FR,
}
\usepackage{textcomp}
% }}}
% Tablas {{{
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow,booktabs}
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{makecell}
% Needed for (booktabs table format + \input) in 'table' env {{{
\ExplSyntaxOn
\cs_new:Npn \expandableinput #1
  { \use:c { @@input } { \file_full_name:n {#1} } }
\AddToHook{env/tabular/begin} % Take care of 'tabular' env
  { \cs_set_eq:NN \input \expandableinput }
\AddToHook{env/tabularx/begin} % Take care of 'tabularx' env
  { \cs_set_eq:NN \input \expandableinput }
\ExplSyntaxOff
% }}}
% Filas de tablas referenciables mediante labels {{{
\makeatletter
\newcommand\newtag[2]{#1\def\@currentlabel{#1}\label{#2}}
\makeatother
% }}}
% }}}
% Referencias {{{
\usepackage{hyperref}
\usepackage[spanish,nameinlink,noabbrev]{cleveref}
\crefname{table}{\spanishtablename}{\spanishtablename}
\newtagform{Eq}{(Ecu.\;}{)}
\usetagform{Eq}
\creflabelformat{equation}{#2#1#3}
% \crefname{ecuación}{ecu.}{ecus.} % force abbreviated forms for equation "names"
% \Crefname{Ecuación}{Ecu.}{Ecus.}
% }}}
% Bibliografía {{{
\usepackage[backend = biber, sorting = none, style = apa]{biblatex}
\addbibresource{../recursos/bibliografia/bibliografia.bib}
% }}}
% Glosario {{{
\usepackage{shellesc}
\usepackage[automake=immediate, acronym, toc]{glossaries-extra}
\loadglsentries{../recursos/glosario/glosario.tex}
\makeglossaries
% }}}
% Tikz {{{
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{patterns, shapes.geometric, arrows, positioning, intersections, fit}
\usepackage[oldvoltagedirection, siunitx, fetsolderdot, americancurrents]{circuitikz}
% }}}
% Configuración de aspecto de los gráficos Tikz {{{ 
% Definición de las distancias genéricas entre nodos de un diagrama
\tikzset{node distance = 1cm and 2.5cm}

% Definición de estilo de bloques para diagramas de flujo
\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width = 3cm, minimum height = 1cm, text centered, text width = 3cm, draw = black, fill = red!30]
% \tikzstyle{block} = [rectangle, minimum width = 3cm, minimum height = 1cm, text centered, text width = 3cm, draw = black, fill = blue!30]
\tikzstyle{block} = [rectangle, minimum width = 3cm, minimum height = 1cm, text centered, text width = 3cm, draw = black]
\tikzstyle{block_wide} = [rectangle, minimum width = 4.5cm, minimum height = 1cm, text centered, text width = 4.5cm, draw = black]
\tikzstyle{blank_block} = [rectangle, text centered, text width = 3cm]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width = 3cm, minimum height = 1cm, text badly centered, text width = 2.5cm, draw = black, fill = blue!30, inner sep = 0pt]
\tikzstyle{cloud} = [ellipse, minimum height = 1cm, draw = black, fill = red!30]
\tikzstyle{line} = [thick, >=stealth]
\tikzstyle{line_circle} = [thick, -o,>=stealth]
\tikzstyle{arrow} = [thick, ->, >=stealth]
\tikzstyle{arrow_bi} = [thick, <->, >=stealth]
\tikzstyle{anchor_block} = [node distance = 1cm, opacity = 0, text opacity = 0]
% }}}
% Background para environments {{{
\usepackage[framemethod = TikZ, linecolor = black, middlelinewidth = 2pt, backgroundcolor = lightgray, hidealllines = true, leftline = true, roundcorner = 3pt]{mdframed}
% }}}
% Imagenes {{{
\usepackage[]{graphics}
\usepackage{float}
\graphicspath{{../recursos/imagenes/}{../recursos/OpAmp/}}
% Sub-imágenes en un mismo entorno 'figure'
\usepackage{subcaption}
% }}}
% LaTeX {{{
\usepackage{caption}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
% }}}
% TODO notes {{{
% Para presentar el documento agregar la opción 'disable' al paquete 'todonotes'
\usepackage[colorinlistoftodos, prependcaption, textsize = tiny]{todonotes}
\usepackage{xargs}
% }}}
% vim:foldmethod=marker:foldlevel=0
